{"id":37,"date":"2022-03-11T01:55:33","date_gmt":"2022-03-11T01:55:33","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/?page_id=37"},"modified":"2022-03-11T19:11:48","modified_gmt":"2022-03-11T22:11:48","slug":"sobre-mim","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/","title":{"rendered":"Sobre mim"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>S<\/strong>ou t\u00e9cnico de inform\u00e1tica desde 2002. J\u00e1 dei aulas em escola de inform\u00e1tica em 2003 e trabalhei em empresas do ramo de TI, moda masculina, log\u00edstica, farm\u00e1cia de manipula\u00e7\u00e3o entre outras at\u00e9 o momento. Me formei em 2015 na Est\u00e1cio como tecn\u00f3logo em redes de computadores. Tenho poucos cursos pois sou mais auto-didata, sempre pesquisando muito e lendo artigos relacionados a infra-estrutura de TI, com foco em seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. Tenho conhecimentos de l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o e sei o b\u00e1sico de algumas linguagens como php, Python, Java Script e cria\u00e7\u00e3o de shell scripts.<\/p>\n\n\n\n<p>No meu \u00faltimo emprego, administrava uma rede com mais de mil IPs em diferentes cidades da regi\u00e3o da Grande Florian\u00f3polis, al\u00e9m de dar suporte t\u00e9cnico para outros t\u00e9cnicos do setor de TI, entre outras responsabilidades com diversos ativos de rede (servidores, switches, UTMs, DVRs, centrais telef\u00f4nicas, NAS, No-breaks, etc). Fiquei mais de 9 anos nesse grupo empresarial, onde cooperei muito com o crescimento da infra-estrutura de TI dele que, quando eu entrei, tinha por volta de uns 200 dispositivos de rede em uma \u00fanica cidade. Implantei v\u00e1rios sistemas que melhoraram as atividades internas, fiz diversas orienta\u00e7\u00f5es em palestras para a equipe de TI, monitorava os sistemas de seguran\u00e7a e criava defesas para ataques conhecidos, analisava e planejava pr\u00f3-ativamente quest\u00f5es de recursos tecnol\u00f3gicos e seguran\u00e7a, atuava junto a empresas de terceiros, planejei a segmenta\u00e7\u00e3o da rede de todas as empresas do grupo, reportava aos superiores quest\u00f5es importantes do setor, mantinha uma documenta\u00e7\u00e3o para melhorar a comunica\u00e7\u00e3o interna do departamento de TI entre v\u00e1rias outras atividades.<\/p>\n\n\n\n<p>Atualmente estou estudando seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e arquitetura de TI em nuvem antes de me realocar no mercado de trabalho. Esse site tem como objetivo mostrar um pouco do que sei na \u00e1rea, al\u00e9m de colaborar com a comunidade.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sou t\u00e9cnico de inform\u00e1tica desde 2002. J\u00e1 dei aulas em escola de inform\u00e1tica em 2003 e trabalhei em empresas do ramo de TI, moda masculina, log\u00edstica, farm\u00e1cia de manipula\u00e7\u00e3o entre outras at\u00e9 o momento. Me ...<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sobre mim - Marcius Costa<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sobre mim - Marcius Costa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sou t\u00e9cnico de inform\u00e1tica desde 2002. J\u00e1 dei aulas em escola de inform\u00e1tica em 2003 e trabalhei em empresas do ramo de TI, moda masculina, log\u00edstica, farm\u00e1cia de manipula\u00e7\u00e3o entre outras at\u00e9 o momento. Me [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Marcius Costa\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-11T22:11:48+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"http:\/\/10.0.0.181\/#website\",\"url\":\"http:\/\/10.0.0.181\/\",\"name\":\"Marcius Costa\",\"description\":\"Profissional em redes de computadores e seguran\u00e7a cibern\u00e9tica\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"http:\/\/10.0.0.181\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/\",\"name\":\"Sobre mim - Marcius Costa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/10.0.0.181\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-03-11T01:55:33+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-11T22:11:48+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"http:\/\/10.0.0.181\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Sobre mim\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Sobre mim - Marcius Costa","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/","og_locale":"pt_BR","og_type":"article","og_title":"Sobre mim - Marcius Costa","og_description":"Sou t\u00e9cnico de inform\u00e1tica desde 2002. J\u00e1 dei aulas em escola de inform\u00e1tica em 2003 e trabalhei em empresas do ramo de TI, moda masculina, log\u00edstica, farm\u00e1cia de manipula\u00e7\u00e3o entre outras at\u00e9 o momento. Me [&hellip;]","og_url":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/","og_site_name":"Marcius Costa","article_modified_time":"2022-03-11T22:11:48+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Est. tempo de leitura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/10.0.0.181\/#website","url":"http:\/\/10.0.0.181\/","name":"Marcius Costa","description":"Profissional em redes de computadores e seguran\u00e7a cibern\u00e9tica","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/10.0.0.181\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pt-BR"},{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/#webpage","url":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/","name":"Sobre mim - Marcius Costa","isPartOf":{"@id":"http:\/\/10.0.0.181\/#website"},"datePublished":"2022-03-11T01:55:33+00:00","dateModified":"2022-03-11T22:11:48+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pt-BR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/sobre-mim\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"In\u00edcio","item":"http:\/\/10.0.0.181\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Sobre mim"}]}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37"}],"collection":[{"href":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=37"}],"version-history":[{"count":8,"href":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":54,"href":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37\/revisions\/54"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/10.0.0.181\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=37"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}